\chapter{KESIMPULAN}
Berdasarkan hasil analisis dan uraian yang telah dikemukakan pada bab-bab sebelumnya, maka penulis dapat mengambil kesimpulan sebagai berikut :

\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis diatas, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item \textit{Prototype} ini membantu sesorang yang menderita gangguan fase tidur atau insomnia. Dengan bantuan intensitas dan warna cahaya lampu yang di hasilkan.
    \item Pada \textit{prototype} ini menggunakan metode \textit{fuzzy logic} untuk membuat alur jalannya alat.    
\end{enumerate}{}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:

\begin{enumerate}
    \item Fuzzy Logic digunakan untuk menetukan \textit{rule base} pada pembuatan \textit{prototype} ini. 
    \item Fuzzy Logic yang diterapkan pada \textit{prototype} ini berdasarkan dua parameter pengambilan alur, yaitu berdasarkan jam, dan berdasarkan detak jantung.
\end{enumerate}{}

\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Setelah dilakukan pengujian, \textit{prototype} ini membantu seseorang lebih mudah tidur, dan meminimalisir gangguan insomnia yang dialammi penderitanya
    \item \textit{Prototype} yang dibuat dapat meminimalisir gangguan insomnia pada seseorang
\end{enumerate}